# Consejos y buenas practicas

## Herramientas

El lenguaje de programación C puede ser desarrollado de con muchas herramientas,
pero si no se quiere batallar lo mejor es usar un IDE (Integrated Development
Environment) como lo son, por ejemplo:

* [Visual Studio](https://visualstudio.microsoft.com)
* [Code Blocks](http://www.codeblocks.org/)
* [DevC++](https://sourceforge.net/projects/orwelldevcpp/)

Aprendan a utilizar un sistema de control de versiones y un servicio de 
repositorios para mantener su codigo, puede que ahora les parezca algo 
inutil pero les servira muchisimo mas adelante.

* [Git](https://git-scm.com/)
* [Gitlab](https://gitlab.com/)
* [Github](https://github.com/)

## Código

Traten de usar un estilo de escritura a lo largo de todos sus codigos, esto 
ayuda a que sea mas facil de leer y de revisar mas adelante, algunos de estilos
de escritura son:

* [Camel Case](https://en.wikipedia.org/wiki/Camel_case)
* [Snake case](https://en.wikipedia.org/wiki/Snake_case)

Procuren siempre identar sus codigos para mejor legibilidad, puede que un 
**"for"** pueda ponerse en una sola linea pero no siempre es lo mejor para 
observar su funcionamiento.

